天主教正委眾籌擬登報為民主發展祈禱 遭教區喝停

繼昨日（28日）天主教香港教區宗座署理湯漢樞機發家書要求神職人員講道時收口避談社會政治事件，教區續以不同手段迫令旗下組織噤聲。香港天主教正義和平委員會（正委）本擬發起公眾眾籌，於報章下刊登廣告，為香港頒佈國家安法後的民主發展祈禱，惟教區得悉後決定要正委須終止籌款計劃。有熟悉教區人士指湯漢樞機近日全方位收緊正委空間，其中一個原因是接獲「有權有勢」的藍絲教友投訴。

湯漢樞機近日全方位收緊正委空間，其中一個原因是接獲「有權有勢」的藍絲教友投訴，早前教區官方刊物公教報更以改版為由，把正委的專欄放到極後版面。有教友不滿禁廣告指令，正自行籌款刊登相關禱文，指湯「連埋噚日單嘢（要求神父講道噤聲），佢夠向中聯辦交代，夠上天堂㗎喇。」

不少網民在正委的貼文下留言以示不滿，有網民指對此深感遺憾，指天主教的正義已逐漸被消失；也有人認為從此捐錢予教區再無意義、質疑香港教區已成愛國教會分區，「究竟教會而家係服膺天主，定係共產政權？如何再叫人作鹽作光？若果連對是非黑白都唔敢作聲，如何當天主在地上的見證？」

天主教rip

佢都有為國安法開彌撒講經文

「有權有勢」的藍絲教友

奠月娥？

簡單d講班藍絲連民主 既理念都反對或唔要
. 可能班人真係只求平穩咩7 都唔理，。是但咩人管點管都唔理，唔好搞到自己就得既奴隸港豬

天主教敢係韓國抗爭唔敢抗共

耶蘇教喎

放心啦，有生之年實見到拆十字架

湯漢

明明耶穌都係比人打壓釘埋十字架

湯漢咪又係收梵諦岡order做事

梵蒂岡除咗教宗若望保祿二世外，近代有邊位教宗有做過好事？

我都覺得係。

笑死 宗教講到幾高尚幾公義 都係放狗屁

梵蒂岡好似有埋私人銀行比D主教洗錢
神愛世人 主教都愛細路

好心佢地離開呢個大淫婦啦……

宗教不意外